Запишем второй закон Ньютона для всего жёлоба. Обозначим силы действующие в точке крепления жёлоба за $\vec T_1$ и $\vec T_2$.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale = 2.2]
	\pgfmathsetmacro{\l}{2 - pi/2}
	\fill [fill = black!10, tangent = 0, tangent = 1] 
		plot [domain = - pi/2 : pi/2] 
		(\x, {.5 - 1.5 * cos(180 * \x / pi )});
	\draw [step = .1, black!30] (-2, -1.5) grid (2, 2);
	\draw [step = .5, black!70] (-2, -1.5) grid (2, 2);
	\draw [thick] 
		plot [domain = - pi/2 : pi/2] 
		(\x, {.5 - 1.5 * cos(180 * \x / pi )});
	\draw [water edge] (-pi/2, 1/2) to (pi/2, 1/2);
	\draw [thick] 
		( pi / 2, 1 / 2 ) to ++ (\l, 3 / 2 * \l ) coordinate (R)
		( - pi / 2, 1 / 2 ) to ++ (-\l, 3 / 2 * \l ) coordinate (L);
	\filldraw  (0, -1) circle (.03) 
		node [below, fill = white, 
		rounded corners=2pt, 
		inner sep = 0pt, 
		outer sep = 6pt] {$ \mathrm{ B } $};
	\draw [<->, very thick] (-1.2, -1) to 
		node [midway, left, 
		fill = white, 
		rounded corners = 4pt,
		inner sep = 2pt,
		outer sep = 4pt] 
		{$ 5\unit{см} $} ++ (0, .5);
	\draw[ultra thick, blue, use tangent, ->] (0, 0) -- (-1, 0) coordinate(T)
		node[above right, fill = white, inner sep = 1pt, rounded corners = 1pt]
		{$\vec T_1$};
	\draw[ultra thick, blue, use tangent = 2, ->] (0, 0) -- (1, 0)
		node[above left, fill = white, inner sep = 1pt, rounded corners = 1pt]
		{$\vec T_2$};
	\draw[ultra thick, blue, ->]
		(0, -1 / 4) coordinate(mg) -- ++(0, -0.5)
		node[midway, right = 2pt, fill = white, outer sep = 1pt, inner sep = 1pt, rounded corners = 1pt] {$m \vec g$};
	\coordinate (B) at (T |-{tangent point-1});
	\fill[blue]
		(tangent point-1) circle(1pt)
		(tangent point-2) circle(1pt)
		(mg) circle(1pt);
	\pic[draw, blue, pic text = \scriptsize $\alpha$, angle radius = 0.5cm, angle eccentricity = 1.5]
		{angle=T--{tangent point-1}--B};
\end{tikzpicture}
\end{center}
Проекция второго закона Ньютона на вертикальную ось
\begin{equation}
	mg = T_1 \sin \alpha + T_2 \sin \alpha = 2 T \sin \alpha.
\end{equation}
Силу тяжести воды посчитаем как площадь под графиком. Площадь под графиком равна $S \approx 300\unit{кл} = 0{,}03\unit{м}^2$.

Разделим жёлоб на две равные части и рассмотрим левую половину. На неё действует половина силы тяжести воды, две силы натяжения в точке $\mathrm{B}$ и точке крепления, а также сила гидростатического давления.
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale = 2.2]
	\pgfmathsetmacro{\l}{2 - pi/2}
	\fill [fill = black!10, tangent = 0] coordinate(O)
		plot [domain = - pi/2 : 0]
		(\x, {.5 - 1.5 * cos(180 * \x / pi )}) coordinate(B)
		 |- cycle;
	\draw [step = .1, black!30] (-2, -1.5) grid (2, 2);
	\draw [step = .5, black!70] (-2, -1.5) grid (2, 2);
	\draw [thick] 
		plot [domain = - pi/2 : pi/2] 
		(\x, {.5 - 1.5 * cos(180 * \x / pi )});
	\draw [water edge] (-pi/2, 1/2) to (pi/2, 1/2);
	\draw [thick] 
		( pi / 2, 1 / 2 ) to ++ (\l, 3 / 2 * \l ) coordinate (R)
		( - pi / 2, 1 / 2 ) to ++ (-\l, 3 / 2 * \l ) coordinate (L);
	\filldraw  (0, -1) circle (.03) 
		node [below, fill = white, 
		rounded corners=2pt, 
		inner sep = 0pt, 
		outer sep = 6pt] {$ \mathrm{B} $};
	\draw [<->, very thick] (-1.2, -1) to 
		node [midway, left, 
		fill = white, 
		rounded corners = 4pt,
		inner sep = 2pt,
		outer sep = 4pt] 
		{$ 5\unit{см} $} ++ (0, .5);
	\draw[ultra thick, blue, use tangent, ->] (0, 0) -- (-1, 0) coordinate(T)
		node[above right, fill = white, inner sep = 1pt, rounded corners = 1pt]
		{$\vec T_1$};
	\draw[ultra thick, blue, ->] (B) -- ++(1, 0)
		node[below right, fill = white, inner sep = 1pt, rounded corners = 1pt]
		{$\vec T_B$};
	\draw[ultra thick, blue, ->] (0, -1 / 4) -- ++(-1 / 4, 0)
		node[below right = 2pt, fill = white, inner sep = 1pt, outer sep = 1pt,
		rounded corners = 3pt]
		{$\vec P$};
	\draw[ultra thick, blue, ->] (-1 / 2, - 1 / 8) -- ++(0, -1 / 2)
		node[midway, left = 2pt, fill = white, inner sep = 1pt, outer sep = 1pt,
		rounded corners = 3pt]
		{$m \vec g$};
	\coordinate (B) at (T |-{tangent point-1});
	\fill[blue]
		(tangent point-1) circle(1pt);
	\pic[draw, blue, pic text = \scriptsize $\alpha$,
		angle radius = 0.5cm, angle eccentricity = 1.5]
		{angle=T--{tangent point-1}--B};
	\end{tikzpicture}
\end{center}
Сила гидростатического давления линейно увеличивается с высотой, поэтому средняя сила давления на боковую поверхность равняется
\begin{equation}
	P = \frac12 \rho g h^2 L.
\end{equation}
Высота $h$ получается из графика и равна $h = 15\unit{кл} = 0{,}15\unit{м}$

Напишем проекцию второго закона Ньютона на горизонтальную ось
\begin{equation}
	T_1 \cos \alpha + P = T_\mathrm{B}.
\end{equation}
Тогда
\begin{equation}
	\frac{ T_\mathrm{B} }{L}=
	\frac{\rho g}2 \left( S \ctg\alpha + h^2\right)
\end{equation}
Тангенс угла наклона по графику $\tg \alpha \approx \frac32$, поэтому ответ
\begin{equation}
	\frac{ T_\mathrm{B} }{L} \approx 208\frac{\unit{Н}}{\unit{м}}.
\end{equation}